中共爪牙再次延伸，Riot 踏暴雪舊路，LOLNA迫玩家改名遭撻伐。

一位國外英雄聯盟玩家用『Squid Corona』ID玩了6年，2019年初為了簡化改為『Corona』，卻因此遭RIOT封鎖並強迫改名，否則無法玩遊戲與參加比賽。

此舉使該玩家氣憤到在reddit貼文自清及抱怨，表示 :『 Squid是我喜歡的動物魷魚，而Corona是我的真實姓氏，當COVID-19更名為冠狀病毒後，我也常感到不便，在與RIOT諸多專家討論後，我被告知他們得出的結論是，我的名字不會被列入白名單』、『這對我來說非常令人失望。我出於任何原因都沒有選擇“ Corona”這個名字，當然在covid-19爆發期間也沒有這麼做。我覺得Riot只是在給我伸出一個大中指，並告訴我，我的姓氏不適合參加他們的比賽。』

Corona也在該貼文附上與RIOT客服的通訊證明來自清，最終客服不接受該玩家的
證明，並強迫二選一，要不改名? 要不別玩!

因引起熱烈討論，RIOT稍早回應 : 此舉不符合我們的遊戲規定，會做詳細的調查。個人感覺這玩家真的雖，他不像是有些人故意要酸中國甩鍋所以取名類ID
如:
冠狀法洛士 (CoronaVarus)
第十九世冠狀爵士(SirCovidThe19th)
等故意諷刺，而是從六年前就取這ID，RIOT這舉動引起大批北美玩家不滿，雖然
事態嚴重後出來降火，但形象已經是人民幣的形狀回不去了....

資料補充Rito幾年前已經俾騰訊收購咗。

俾支那控制世界就係咁

棄game 啦

第十九世冠狀爵士(SirCovidThe19th)

CoronaVarus

varus好慘

今時今日仲有人玩LOL呢D垃圾遊戲

玩個遊戲改個名就算政治化又點
唔俾人哋覺得個名好型 好睇而改?
一定係政治取態

講多次
騰訊已經買起左RIOT
有幸S3開頭已quit

呢句野都講咗幾年

要用返South park 嗰句
If you want to suck the warm tits of China you must lower your standard of freedom
呢啲遊戲公司近年大推女權兒童權益
但係對中共視而不見
食相係何其地差

已經係支企，唔存在跪唔跪
一律唔玩

因為幾年前已經係垃圾game

垃撚圾
港台服試下改習大大大雞巴睇吓比唔比人ban

高汁

估唔到生於自由國度既美國人都要開始學支那人咁講句嘢都思前想後，以後美國人鬧人Go fuck yourself 係咪要用簡寫GFYS?

Supercell 都係， 死HIHI 共狗

其實點樣樣衰法都好
香港人有人都係好善忘
暴雪咁大件事
啲人都係玩之前COD出嗰隻WARZONE 因為免費
免唔免費我都係唔會玩 一玩點對得住聰哥
Riot, Epic Game 俾騰訊收購咗
但Epic Game聲明話騰訊唔可以指手劃腳
都可以信住先
Capcom RE3 Remake 個918 又跪
打個機 強調 如有雷同 實屬不幸 其實已經冇事
睇佢哋公司啲PR識唔識做嘅啫
使唔使為咗啲小粉紅而跪呀

你又幾撚清高啊？

我幾時有話自己清高
定玩LOL呢D細佬仔遊戲既人都覺得自己好清高

到今時今日仲有人唔明，就算你唔係支那人，共產黨都有辦法滲透你既生活

中國口交部:請世界不要政治化
自己就不停咁政治打壓全球

1984 真係走前好多年

真理部

我哋用緊嘅嘢 好多都係Made in China
就算你個人去到日本旅行 什至美國旅行都好
好多嘢都係Made in China
講到電話就更加係
中國製造都擔心會唔會加啲咩監聽監視嘢入去
都係疑心重
我覺得同中國係做交易 互相1:1咁樣
而唔係為咗奶而跪

洗唔洗ban半個老墨

Del game 88

聰哥而家準備打新一季嘅比賽喇

共雪

推俾gphone 幫佢熄game

咁多年d人都玩唔悶

聰哥自己都對唔住自己啦

痴線鬧lol係垃圾有咩問題

COD我有諗住入去用外掛整臭隻game
不過用外掛過唔到自己

呢個真

我自己就覺得Capcom Re3 唔算跪
Demo版密碼類會改係好常見 Re2好似都有改
唔通你玩過Demo 唔駛搵密碼就拎到件野咩
生代危機系列好鐘意係迫你去某地點拎密碼，之後返去開鎖時就嚇你一獲

918單野擺明係比班小粉紅放大黎講姐

垃圾

之前覺得Garena 代理好仆街
唔知呢件事佢會唔會跪

其實我覺得好多野都係等共產黨一聲令下，佢地就會跪就會奶，所以生活去支呢種lifestyle一定要推廣。

連登仔反既lol

減完刑
6個月禁賽 唔使歸還獎金 冇取消”人上人”資格
唔打落去就真係對唔住自己喇

push

食屎啦
改美國肺炎睇你會唔會話ban

根本改唔到
敏感字

慘

開真名打機都唔畀

即刻棄驚
班lol撚唔該提早斬纜 唔好再比支那賺錢

人地真名打機都唔俾

叫corolla

wuhan virus 又話歧視，
Coronavirus 又話暗串，
睇死佢實話US virus無事。

世衛污名化左corona呢個名

Epic 信得過

19年3月文章，講epic點樣去盜竊你部電腦嘅資料。

見過一個軍團個Tag係存檔死清光

強烈要求Riot間公司改名
意識不良

打咗6年幾7年，終於有正當理由令我棄驚了

利申已棄overwatch

要跟中國用nmsl

上面啲人係棄先好呀
咪撚陣間又手痕去撚兩手
不過都好過個啲扮睇唔到嘅撚樣
次次有依啲post就不願面對
講撚咗幾多次唔撚好再玩100%中資LOL
不過算啦 大部份香港人打機=LOL 冇撚得救

話時話 家陣仲有咩Game係冇比騰訊收購
我發現騰訊都收購左唔少外國Game

惡到
不如唔好俾人改名，random gen代號算啦

Online game黎講
Nexon上年差少少出事

屌你老母臭閪咪成班友衝去玩動物之森

呢間好似唔關事 好似係因為啲人怕唔吉利所以冇人買

叫WUHAN咪好囉

歧視人地個姓 on撚9

其實riot最一開始已經係騰訊

差別只係唔係100%

睇啲負評就知有幾多On9仔玩緊

但台服好多武漢肺炎

R傳染系數

開團

其實點解會揀corona做名
好似都幾多人用黎做姓

關乜事?
依家又唔係老任舐共，又話拉埋一齊講?
係代理商寶源撐警，你唔經寶源唔俾錢佢賺咪得

精靈寶可夢

咁多年都仲有人玩
你唔悶我望住你我都覺得悶

冇計騰訊財雄勢大
遲啲咁搞落去真係唔使再打機

諗起外國有條友個英文名係哈利波特
次次出入境都俾人問係咪真
但佢早出世過哈利波特本書

啲人照樣馬照跑，舞照跳

你有冇玩re3㗎
佢改咗做(1)937喎
就算之前無心 依家咁改一定係有意撚人
Capcom本身歐美市場都發啦 應該唔會奶住嘅

好撚慘

好撚有創意

一開始係美國公司喎
S3先一野俾騰訊買哂

但係中國應該唔care corona 依隻字？

外國不嬲都有用簡寫既
Glhf tgif呢啲

啱呀，人地玩家想改咩名關佢地咩事，不過玻璃國啲人好撚敏感，少少野就嘈尻人咩侮辱中國人呀等等等等。

見過有軍團叫天滅共慘黨笑到噴水

叫全世界抵制中國遊戲同riot

啲人咪又係玩

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

其實事實上得香港人有部分願意棄
係外國人仲係hit 只不過冇以前咁多人玩
reddit上leagueoflegends嗰subscriber 仲多過minecraft nba Pokemon 嗰d
人地都唔撚care香港嗰market

台服開ser第一日已經迫人改名啦

我用緊我願榮光歸香港無比人ban

唯有改做chinese virus

corona緊係唔得 正名係Wuhan

中國不斷意圖censor所有佢有份嘅嘢已經去到越嚟越過分，Morey同Blizzard嗰次都幾軒然大波，所以唔係香港市場問題，而係世界仲頂得順佢地個言論空間被收到幾窄

仲打riot/共雪 game既死全家啦
眼見身邊朋友之前講到自己幾黃又po文宣，discord見到玩緊lol 爐石當無左哩啲fd

咁又點 兒登班垃圾咪又係會繼續玩

寶可夢=new word
精靈名其實係跟台灣同大陸冇關

啲人係反對老任強迫要人改名 做法好似強推普教中 而唔係屌佢奶共

玩呢啲垃圾免費game嘅都係想學人打機但係冇錢買game嘅細蚊仔

純粹唔俾人改corona都叫奶共？又唔係唔俾改wuhan/China virus

仲玩緊嗰堆外國人大部份政治冷感

免費驚先貴喎 買幾隻legendary skin都貴過d驚
不過呢2隻驚就算9數

上海咪有riot嘅branch company
叫''拳头''

咁佢係被收購咗先開 未被騰訊收購前仲係美國公司

好仆街

新ac改到叫 芝麻支那武漢肺炎

買skin仲on9 咁班細蚊仔就唔好玩免費驚啦 傻閪 直接攞啲買skin 錢買驚仲好
所以話玩lol啲人智力真係偏低

笑還笑 不過舊年riot賺咗15億美金

多細蚊仔玩咪賺囉 仲有個所謂電莖 大把水cap

所以咪話人地都唔撚care香港市場
D人仲係會繼續課
人地依家進攻埋電影 動畫 同其他驚
愈做愈大

同我講做咩

係啲人on9姐 玩個驚言論自由被迫害仲繼續玩

現實就係on9比較多
有驚玩就得

riot騰訊100%股份，有咩好討論

解釋番姐 又唔係撐riot
好似supercell之前都唔係支共 後尾被人收購咗先係

讚美刁帝
OK

班fd成日叫我打lol,我叫佢地食屎，又話搞革命真係得啖笑

咁你可以叫佢地玩其他 如r6

玩開lol個班通常都係唔肯比錢打機 嘥鳩氣

垃圾Game

咁緊係
多數公司都係三分二嘅stocks被owned就會支那化

riot 係reddit 個reply 係逼佢改名唔附合policy 即係會俾返個名佢

記者

咁咪撚同佢地玩
佢地成個腦得LOL

支共見隻驚多人玩同有potential 就會過去分一杯羹

香港人買騰訊700
其實又咪係直接資助惡魔
But又有幾多人忍到手唔搶人民幣呢？

一開始係美國公司但驣訊有一定股份 之後先全面收購

笑撚左

對唔住 riot係女權都唔講 最近先有單sexism case賠左成億港紙

EDIT 2: Thanks for the pressure reddit, Riot has given me my account back!

頭先睇返reddit個post既樓主update

台服好多武漢肺炎名wor

s3左右已經聽過呢句野 7年後隻game仍然咁多人玩

但Riot咁做真係

其實嗰玩家已經用得番Corona

Push.

我都諗緊同一樣野
外國D人討論都冇話關中共事
只係係到提點解有D更敏感 更加inappropriate既名唔ban 而要改走Conora
例如 anus dominator ,NuckFigers, FizzYourAshe之類
就咁睇似係policy問題 講奶共黎講個情況遠遠不及聰哥單野

最新更新： 已經俾番Corona嗰名人

其實唔係玩支那ser
riot係唔會理你開咩名
除非你直接打Racist既字
你打類似nixxger既字 佢都唔會理你
今次應該係佢management 嗰邊應該出咗事

麻煩pin番

仲玩乜撚野支那lol
加入dota既大家庭啦

Riot姐係暴動
Riot個公司名好明顯係支持港獨暴徒 仲唔快d改名

台伏一堆武漢肺炎 準備byebye

收皮啦屌你老母 打場機又話細路仔又垃圾

就黎連間公司都要改名

早兩年quit7左
永遠要跟佢啲metta，不了

崩口人忌崩口碗

樓主咁好, 最終可以用返自己個名, 我下場就唔知會點,

詳情請看

Riot仲記唔記得ARAM 入邊一句台詞係"Freedom is worth dying for!"

利伸：改咗飛歐拉之後就冇玩

Riot 好似比TX全面收購左
大水喉講野
所謂既獨立話事權有無影響??
動視暴雪有眼睇

成見事同中共一啲關係都無
用Corona中共多謝都嚟唔切啦
不過連登仔無獨立思考
要spin去中共有幾難

FF7 Remake用Unreal Engine整， 賣每一隻game都要比返5% Epic又唔見佢地反？

到最後都係自己唔鍾意嘅game咪係奶共／罷玩
自己鍾意嘅咪唔知／唔計／唔理

上唔到rank就垃圾game

我直接屌到佢地臭啦，而家佢哋都少玩左

Ching好波

白金工作室/Netmarble/Ubisoft/ Paradox
都係騰訊有持股份

D人當睇唔到

嗰公司不嬲有個拳頭係度
如果要改一早改咗啦

改叫corolla

Riot俾番嗰名人喇

台服仲係清泉
乜名都見過曬
武漢肺炎
中國人無一個無辜

中國企業 now?

唔知個時收購咗未我只記得佢一整咗隻好撚醜樣同啲技又閪既悟空我就走咗冇玩了

之前武漢肺炎唔叫得
宜家連covid 19都唔叫得

唔關有冇人玩事
隻game ban撚咗人哋個姓

依家俾番咗人啦

唔關事
有人叫CoronaVarus都冇俾ban
係內部management 問題

咁原因唔同既
外國係為方便
支那係俾人禁言
推而及之，十八區區議會連儂牆都係同一道理

Coronavirus冇題china都唔得係咪即係此地無銀

dead by daynight變咗網易

CoronaVarus得喎
係佢有d management 出咗問題
台服都有成堆武漢肺炎未ban

似係任天堂放棄做香港既localisation
依家啲game 電影電視劇如果想進軍某地方都會搵localisation 公司，而且啲愈specific 既語言就愈貴
香港市場細俾人棄都合理既
當然又唔排除有政治原因